【「晴格格」老公】遭金沙追$8千萬賭債 澳華裔地產大亨係清皇族後人

近日有新加坡媒體爆出，中國女星王艷的丈夫、澳洲籍華裔地產大亨王志才（63歲），被新加坡金沙賭場追討賭債，本息共計近1,400萬新加坡元（下同；約8,162萬港元）。王艷曾於1999年飾演《還珠格格2》中的晴格格一角，在內地爆紅。
據新加坡媒體《聯合早報》上月30日報道，王志才被指於2013年4月、2014年1月和4月，3次到金沙賭場賭錢。第1次輸了數百萬元，第2次贏約60萬元，第3次輸掉近1,000萬元；而金沙通過德尊律師事務所（Drew & Napier）向王志才追討的是第3次的賭債。據悉，此為金沙賭場向澳洲籍賭客追討的最高債務。不過，王志才堅稱並未拖欠賭債，所有涉及賭博的財務都由一名中國籍中介處理，但金沙賭場指，從不允許中介在賭場活動，也從未向中介收取賭客的賭債。
金沙較早前稱，曾多方嘗試聯絡王志才，甚至到他的公寓，但都找不到他。因王志才沒回應有關索償，金沙在他缺席下向高等法庭成功申請缺席裁決（default judgment），隨後入稟澳洲法院，成功獲准在當地執行新加坡法庭發出的缺席裁決。王志才隨後通過律師向高法再申請撤銷缺席裁決，結果上訴得直，獲得抗辯機會，須在三周內提呈答辯書，案件預計2020年開審。
據了解，王志才是北京最早搞地產的富豪之一，是圈中頗具聲名的地產大亨，在當地擁有多間地產公司，曾經在王府井赫赫有名的高級餐廳金錢豹，也是他的資產之一。王志才家住北京王氏旗下價值過億豪宅「王府世紀」，遠眺紫禁城，日常以勞斯萊斯代步。其母是清朝皇族，據稱脾氣非常大。
內地媒體報道指，1996年，王志才認識了比他年輕20歲、當時還未爆紅的王艷，兩人於1年後結婚。有指當年王艷拍戲時，王志才從北京派了一輛100多萬人民幣的平治給她使用。王艷曾說，她不太懂車，但家裏有12輛車，歡迎隨便參觀。

條女當年幾好丁

係佢

推